有關程班長有感而發

我相信連登唔少巴絲都有留意由琴晚開始，程班長都一直喺度開Post，講述某tg gp收到「台灣手足」消息指「程班長喺店內掛國民黨旗同埋係國民黨嘅線眼」等等。然後程班長要求喺作出澄清之後要求對方刪去不實留言，但遭受對方admin拒絕，同時表示「與該群組admin無關」。

我先唔好講admin有冇fact check事實再公佈，或者只係需要用「自行判斷」4隻字就可以大大聲講「唔關我事」，我只係覺得咁嘅做法，對程班長好唔公平。
利申我係黃，同時係班長粉，不過我都會好客觀咁拎返啲資料黎同大家講返。

以下內容全部來由程班長台灣美食的Facebook專頁
1月27日之前嘅我唔post了，鍾意嘅可以自己去睇

1) 1月27日 班長表示「口罩免費送大家」，希望「用機率與神的恩典來解決」，同日亦有post有 字眼「武漢肺炎」

2) 1月27日同日 班長表示「請台灣鄉親見諒我們帶口罩來給香港人；因為他們狀況和台灣不同，我們有政府保護幫我們擋疫區的人，但是香港每天都有大量的大陸人出入且香港人口密度高；大家將心比心，在這樣的狀況下有人走了3天買不到一個口罩是什麼樣的心情？」

3)1月28日 班長表示「你們的難處我都知道，恨不得能完全滿足每一個人的需要」

4) 1月29日post太多 選擇性放一兩個 一樣鍾意可以去追post
1月29日 班長妹發文「寫給昨天來抽口罩，曾在心裡、嘴裡罵過我哥的每一個人」，係一個屌爆嗰堆仆街香港人嘅post

5) 1月29日同日 班長妹發文指班長「用比台灣市面上賣價的一半賣給他的客人（是我診所的進價）；他一毛沒賺。」
亦指出因「他的吩附，我們家族總動員，一盒、兩盒的去藥店排隊累積口罩給他；家樂福貨量多，我們仍不敢一次大量買（分了五趟去）；他說香港有人需要嬰童口罩，我們就又出去找，最後他把我們家自己準備給自己的所有的口罩全部通通拿光；買機票要阿休和他老婆帶回香港，隔天返台。」

6) 1月31日 班長妹發文希望「台灣鄉親請不要再罵我哥」，因為他們早前為了幫香港人準備口罩而被責罵。

7) 2月5日 發文詢問大家是否介意中國制口罩，不介意就會將收到的口罩發出去給需要的人。

8) 2月7日 發文表示已與船運公司聯絡，目前台灣可以船運衛生紙，衛生棉，泡麵，麵條，米線，零食⋯（除了米要香港和台灣雙邊都申請）基本上現在大家在搶的物資都可以進口去香港。（口罩仍然未解封）
所以希望「大家不要慌，不用跟著搶這些物資，不用預先囤積；這些物資香港是不會缺的。」

9) 2月8日 發文表示擔心香港疫情，希望香港朋友們現時請盡量在家不要外出。

10) 2月8日同日 發文希望各位保護好自己，要香港平安、台灣平安。

11) 2月10日 發文討論有關防疫知識，同時強調「武漢病毒」

12) 2月19日 發文表示「雖然很想回香港工作，但不想提供一個讓大家群聚的地方，增加市民和員工們的健康威脅。」，因為每多一個確診病人，就會增加好幾位前線醫療人員的負擔。

13) 2月20日 發文表示感謝「香港終於有民間口罩生產線」

14) 2月27日 班長發文報告「如何處理從其他人寄來的口罩」，更指出「從去年6月到現在，我看到了團結的香港人，勇敢的香港人還有處處有溫暖的香港人。」

15) 3月2日 班長發文表示「很想香港」，更表示不希望妹妹「拜託」大家買粽子，因為讓他又氣又心疼；以下取自程班長FACEBOOK專頁：
「我不想把壓力放在其他人身上；因這是我的責任我自己要扛！因我習慣用「誠信」交易；我真材實料的做，客人吃的滿足；用「拜託」的方式；壞了我的堅持信念！所以我刪了傻妹的Po文。很抱歉！」

16) 3月4日 班長妹發文表示「不相信WHO」

17) 3月11日 發文表示指韓國瑜「別消費香港人」

18) 3月12日 發文表示「中國武漢肺炎」

19) 3月16日 班長本人表示心疼陳時中，表示「他們團隊那麼辛苦在守護台灣，但是很多人卻在後面扯國家的後腿，這樣真的很不應該。
香港的平安也需要靠大家ㄧ起努力，香港人也好台灣人也好，都先不要出國去玩可以嗎？這樣做很對不起辛苦付出的人。」

20) 3月30日 更新口罩近況

21) 3月31日 表明「台灣每週給美國10萬片口罩～不是拍馬屁，是為了報恩！而美國回贈30萬件防護衣的原料，互相幫助」

21) 4月3日 班長妹發文擔心台灣疫情，表示因「台灣笨蛋的劣根性而氣壞」

以上就係小弟搵返黎嘅資料，想了解更多嘅可以去程班長嘅Facebook專頁睇：

我想講嘅其實唔多，首先我覺得，班admin收到咁嘅消息，第一時間唔係去目標地點Fact Check，而係直接喺TG GP度發佈，呢點真係好錯。我相信無論有冇留意開程班長嘅人都知道，1月28日係程班長派口罩嘅日子，我因為口罩充足，當日冇去排，但當日都可以喺Facebook直播知道當日嘅情況係有幾咁混亂，但佢地都仍然繼續做佢地當初話要做嘅野。咁多個月以黎，程
班長個立場係點，我相信大家都有目共睹。同埋如果真係「國民黨嘅線眼，又掛國民黨旗」，當初台灣大選佢又點會狂出post支持蔡英文，選舉前全店休息返去投票？宜家仲要不停繼續踩國民黨？仲有國民黨已經改口做「新冠肺炎」好耐，點解程班長佢地仲會繼續講「武漢肺炎」？佢個page有好多都係台灣人黎，如果真係如該名「台灣手足」爆料，程班長係「國民黨嘅線眼」，佢點解要做呢啲咁大風險嘅事？我相信連登大部份人都有獨立思考能力，真係可以「自行判斷」。

最後，如果要講黃，我真係淺黃，如果喺連衛兵嘅批鬥下，我諗我直頭應該係冇付出過，黃都唔係，即係藍。點解對家會咁成功？就係人地真係做到不分化，不鬥藍。學杜生話齋
與其去懷疑一個同路人係咪真係同路人，不如放啲精神落去諗點團結仲好。俗語都有話，團結就是力量，一盤散沙最後只會失敗收場。雖然今次呢單嘢，已經令到程班長表明唔會再做咩色咩色，恭喜各位連衛兵，又迫死一個同路人，歷史上國民黨就係內鬥不斷再加上戰場敗場已定，先輸比共產黨(1)，所以話，「歷史只會不停重演」呢句嘢真係冇錯。

(1)來源：支那01

並不認識這位作者，而他關於黃圈的觀察，覺得很值得分享：

//1.利益為本

其他人點睇黃圈我唔知，我搞類似性質既野已經有幾年，例如「小店撐佔領」之類。
起初係見到有小朋友被家長趕出門而輕生，先諗住收留下無家小朋友。
班小朋友飯都無得開時，班律師就籌到成億去打官司，
我就心諗不如留來做安家費啦，直接俾錢怕犯法，
咪想幫佢地搵工，然後整左個就業配對出來。
搞搞下連儂牆都有藍絲黑警，咪諗住拎自己鋪頭去貼文宣。

正所謂蝕本生意無人做，殺頭生意有人做，
搞黃圈唔係要害自己友，無理由要班老細孭哂條數，
咪盡量幫自己友宣傳下生意，幫襯多幾次一齊捱。
光復香港就係要解決深層矛盾，就係要企業多返少少社會責任，
但做生意唔可以靠光合作用，伙記唔出糧都要交租架。

2.唔好鬥黃

第一個黃色經濟圈最常犯既錯誤就係浪費資源去鬥黃。
假如要為黃圈劃一個定義，我認為只要幫到依一場反極權運動既，就係黃店。
老細肯上街做家長鋪頭貼滿文宣當然係黃店，
賺藍絲錢養手足既我認為都係黃店，打仗唔駛打開口牌架。
話之你淘寶又好賣俾大陸佬又好，總之第一件事就係要生存，執左笠就無仇報。

班黃衛兵講既野大家唔好信咁多，佢地無幾個真係搞開生意，唔知道市道有幾惡頂。
講笑咁講，開食店既，用東江水就自然唔係黃店。
用蒸餾水唔環保，都唔可以算黃店。
就算係自己收集雨水，人地都可以鬧你有錢唔幫手足。

3.唔好鬥平

鬥黃好大程度源於產業重覆，自己人都要爭來爭去，就好似泛民本土爭埋同一堆議席咁。
我地命名黃色經濟圈時，個圈唔係叫大家內鬥，係想大家搞一條資業鏈資金鏈出來呀。

依家通街都係食店，開多間同自己人爭食有咩謂？其實孫子火攻篇早就教哂路：

孫子曰：凡火攻有五：一曰火人，二曰火積，三曰火輜（讀知），四曰火庫，五曰火隊。

咩意思？孫子話：火攻有五種，一係燒敵軍，二係燒糧草，三係燒物資，四係燒倉庫，五係燒物流。
做生意都係一樣，既然黃食店已經咁多就唔好死衝，就應該嘗試係求變唔好攬炒。
鬧人食老麥吉野家時就唔該俾個替代品出來，廿幾蚊有野食邊間黃店做到？
話人玩大陸遊戲就唔該分享一下本地創作，其實香港都有唔少創作人架。
係有閑錢就諗諗黃色餐具、黃色食材、黃色地產、黃色保安、黃色公關（唔係果隻），
目標係形成一個無孔不入既經濟圈。

4.唔好鬥慘

雖然大家都知道煽情野最易傳出去，但係長貧難顧，其實汰弱留強都係一個健康狀態。
香港人無責任為人地既夢想埋單，無實力就應該考慮轉行。
我成日都話，難食即係反人類，衰到極唔該煮好碗飯。
我唔介意行多半個鐘搵野食，俾多廿蚊我當貼手足，但真係好介意咁耐都無進步。

香港人其實好善忘，依家好天唔斬埋落雨柴，真係衰過倒錢落海。
我唔希望黃商圈變成社福界，你睇班非牟利組織，香港出事時有幾多會出聲？
所以，黃色經濟圈應該係以有能力既中小企老板為主軸，
建立出一個有希望既社會階梯，唔好再用福利主義共產主義去執行啦。

推呢個

認真POST冇人理

無成本老屈人
係人都灰啦